۲. درب اتوماتیک.

ساختار و نحوه برنامه‌نویسی مشابه توضیحاتی است که در بالا درباره روبات جاروبرقی داده شد.

محیط، حسگرها و معیار کارایی را به طور جداگانه تحت هر یک از شرایط زیر بررسی و برنامه جداگانه‌ای برای هر یک ارائه دهید:

۱) دو حسگر حرکت، یکی در طرف A و یکی در طرف B، باز و بسته شدن قطعی، کارایی رفت و آمد مطلوب و بسته ماندن (ایمنی و جلوگیری از اتلاف انرژی)

۲) دو حسگر حرکت، یک حسگر وضعیت درب، باز و بسته شدن غیرقطعی، کارایی مشابه قبل

۳) دو حسگر حرکت، بدون حسگر وضعیت درب، باز و بسته شدن غیرقطعی، کارایی مشابه قبل، جهان یک نفر تنها

۴) یک حسگر مشترک حرکت که وجود شیٔ متحرک را به طور کلی در محدوده‌ی اطراف درب، خواه در طرف A یا در طرف B حس می‌کند، بدون حسگر وضعیت درب، باز و بسته شدن قطعی، کارایی مشابه قبل

۵) مشابه ۱ بعلاوه یک حسگر لیزر برای هر طرف، کارایی مشابه قبل بعلاوه بسته ماندن درب برای عابری که به موازات درب از کنار آن می‌گذرد و نیز بسته ماندن درب برای فرد ساکن که مقابل درب ایستاده است.

۶) مشابه ۵ اما با یک حسگر حرکت مشترک برای هر دو طرف. باز و بسته شدن غیرقطعی، کارایی مشابه ۵.

 

* در اینجا منظور از حسگر حرکت، حسگری است که تغییر و جابجایی اشیاء در هر جهت و امتدادی در محیط پیرامون را حس می‌کند.

** منظور از حسگر لیزر، حسگری است که در صورت عدم وجود مانع در برابر یک پرتو لیزر، آنرا حس می‌کند.